 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Droites et systèmes : entraînement 1} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}





\exods
\begin{enumerate}[\bf 1.]
    \item Lire sur le graphique ci-dessous une équation de chacune
    des droites $d_1$ et $d_2$.\\

    \begin{center}
\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(-6.2,-6.2)(6.2,6.2)
\def\xmin{-6} \def\xmax{6} \def\ymin{-6} \def\ymax{6}
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\psgrid[gridwidth=0.3pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-6,-6)(6,6)
\psset{unit=0.8cm}
\psaxes[labelsep=0.9mm,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt]{-6}{2}{4 x add}
\uput[u](-5.8,-1.5){\red{{\Large  $d_1$}}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=blue,linewidth=1.25pt]{-1.5}{4.5}{2 x mul 3 sub}
\uput[u](4,5.2){\blue{{\Large  $d_2$}}}
\end{pspicture}
\end{center}

\vspace{1cm}
    \item On considère les droites $d_3$ et $d_4$ d'équations
    respectives :\\
    \hspace*{2cm} $d_3
    \,:\,y=5-2x$\hspace{2cm}$d_4\,:\,y=x-1$
    \begin{enumerate}[\bf a.]
        \item Le point $A(-1,2~;~7,3)$ appartient-il à la
        droite $d_3$ ?
          \item Justifier que $d_1$ et $d_4$ sont parallèles.
        \item Représenter les droites $d_3$ et $d_4$ sur le
        graphique ci-dessus.\\
\end{enumerate}
    \item Déterminer (par le calcul) les coordonnées de $B$, le
    point d'intersection des droites $d_3$ et $d_1$.\\

 \item On considère le point $C(1~;~2)$. Déterminer
une équation de la droite $(OC)$.
\end{enumerate}
\newpage
\exods\\
On considère deux droites :

	\[d_1~:~y = \dfrac{4}{3}x - 3 \qquad \text{et} \qquad d_2~:~  y =  - x + 6\]

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Construire les droites $d_1$ et $d_1$ dans le repère ci-dessous.
\item Soit $K$ le point d'intersection de ces deux droites.

Déterminer par le calcul les coordonnées du point K.			
\end{enumerate}
\begin{center}
\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(-6.2,-6.2)(6.2,7.2)
\def\xmin{-6} \def\xmax{6} \def\ymin{-6} \def\ymax{7}
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\psgrid[gridwidth=0.3pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(-6,-6)(6,7)
\psset{unit=0.8cm}
\psaxes[labelsep=0.9mm,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture}
\end{center}

${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\


\newpage
\exods \\
 \emph{ Pour chacune des réponses (a,b,c,d,e,f) proposées,
on indiquera dans le tableau récapitulatif situé à côté de la
question si la proposition est vraie (V) ou fausse (F). Il y a
donc 6 cases à compléter. Il peut y avoir plusieurs propositions
vraies, ou aucune. On ne
demande aucune justification.}\\

~\\
On considère la droite $D$ d'équation $3x+y=6$.~\\
{\bf a)} $D$ passe par l'origine du repère.\\[0.5em]
{\bf b)} Le coefficient directeur de la droite $D$ est négatif.\\[0.5em]
\begin{flushright}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
  a & b & c & d &e&f\\
  \hline
   &  &  & &&\\
  \hline
\end{tabular}

\end{flushright}
\vspace{-1.8cm}{\bf c)} L'ordonnée à l'origine est $-6$.\\[0.5em]
{\bf d)} $D$ coupe l'axe des abscisses en $(2~;~0)$.\\[0.5em]
{\bf e)} Le point $A\left(\dfrac{1}{3}~;~5\right)$ est sur  la droite $D$.\\[0.1em]
 {\bf f)} La droite $D'$ d'équation $y=\dfrac{1}{3}\;x+6$ est parallèle à la droite $D$.

\vspace{1cm}
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\

\vspace{1cm}




\exods\\
Nabolos dit à Jérémyos : \og Si tu me donnes \fbox{\hbox to 0.5cm{\vbox to 0.4cm{}}} billes, j'en aurai autant que toi.\fg\\

Jérémyos réplique : \og Si je t'en donne \fbox{\hbox to 0.5cm{\vbox to 0.4cm{}}}, tu en auras \fbox{\hbox to 0.5cm{\vbox to 0.4cm{}}} fois plus que moi.\fg\\

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Observer la mise en équations de ce problème.\\
  Soit $n$ le nombre de billes de Nabolos et $j$ le nombre de billes de Jérémyos : $$\accdeux{}{n+6=j-6}{n+10=2(j-10)}$$

  Compléter les cases blanches de l'énoncé avec les nombres qui manquent.\\

  \item Calculer le nombre de billes de Nabolos et Jérémyos.\\

\end{enumerate}
${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
\end{document} 